《**點指賊賊賊捉賊**》（****），[香港](../Page/香港.md "wikilink")[電視廣播有限公司拍攝製作的懷舊懸疑劇集](../Page/電視廣播有限公司.md "wikilink")。

無線電視**海外首發**劇集之一。

## 故事大綱

盜賊劉蛟龍（[溫兆倫](../Page/溫兆倫.md "wikilink")）身手不錯，若不是他俠骨仁心，奉行三不偷的原則，他的生活便不會如此拮据。生活清苦，筆友巢誕誕（[蒙嘉慧](../Page/蒙嘉慧.md "wikilink")）是他生命中的清泉。一夜間，蛟龍的身份來了個一百八十度的轉變。一晚，準備作案的蛟龍遇上了命案，更巧合的是死者華克探長（[溫兆倫分飾](../Page/溫兆倫.md "wikilink")）與蛟龍竟長得一模一樣！蛟龍正錯愕之際，警察到來了，更把蛟龍誤當作華克。蛟龍為免被誤會是兇手，遂將錯就錯，從此以華克的身份出現。

蛟龍換上了華克的身份後經濟不錯大為改善，但他同時也得承受華克的過去。華克惡名昭彰，壞事做盡，警探練劍鋒（[錢嘉樂](../Page/錢嘉樂.md "wikilink")）、誕誕甚至父親華三省（[石修](../Page/石修.md "wikilink")）均對他深痛惡絕。心愛的誕誕視己如仇人，蛟龍大為痛心，於是決定替華克改變形象。蛟龍終感動誕誕，二人共墮愛河。正當蛟龍完全代入了華克的角色之際，華克的屍體被發現了！蛟龍誓要把真兇緝拿歸案，調查發現，華克遇害當晚誕誕曾在他的別墅出現。蛟龍正猶豫應否拘捕誕誕之際……

## 演員表

### 劉家

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>暱稱／關係</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/溫兆倫.md" title="wikilink">溫兆倫</a></strong></p></td>
<td><p><strong>劉蛟龍</strong></p></td>
<td><p>盜賊<br />
劉飛鳳之哥哥<br />
鍾情巢誕誕，後為其夫<br />
余璧虎之好友<br />
於第2集起假扮華克</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/唐寧_(香港).md" title="wikilink">唐　寧</a></p></td>
<td><p>劉飛鳳</p></td>
<td><p><strong>Mary</strong><br />
劉蛟龍之妹妹<br />
邵大偉之女友</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 華家

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>暱稱／關係</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/黎宣.md" title="wikilink">黎　宣</a></p></td>
<td><p>華梅暗香</p></td>
<td><p>華三省之母<br />
華克之奶奶</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/石修.md" title="wikilink">石　修</a></strong></p></td>
<td><p><strong>華三省</strong></p></td>
<td><p>電台DJ<br />
華梅暗香之子<br />
華克之養父<br />
紫葡萄之舊情人</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/溫兆倫.md" title="wikilink">溫兆倫</a></strong></p></td>
<td><p><strong>華　克</strong></p></td>
<td><p>探長，為人橫行霸道、恃勢凌人<br />
華梅暗香之孫（無血緣關係）<br />
芳之親子<br />
華三省之養子<br />
因服食過量毒品而死亡，死後被劉蛟龍假扮</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/余慕蓮.md" title="wikilink">余慕蓮</a></p></td>
<td><p>蓮　姐</p></td>
<td><p>傭人</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 巢家

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>暱稱／關係</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/羅樂林.md" title="wikilink">羅樂林</a></p></td>
<td><p>巢思故</p></td>
<td><p>巢記粉果店老闆<br />
巢丁世妹之夫<br />
巢誕誕之父<br />
巢冬至之養父</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/韓馬利.md" title="wikilink">韓馬利</a></p></td>
<td><p>巢丁世妹</p></td>
<td><p>巢思故之妻<br />
巢誕誕之母<br />
巢冬至之養母</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/蒙嘉慧.md" title="wikilink">蒙嘉慧</a></strong></p></td>
<td><p><strong>巢誕誕</strong></p></td>
<td><p>巢思故、巢丁世妹之女<br />
巢冬至之姐（無血緣關係）<br />
容小典之好友，被其暗戀<br />
劉蛟龍之女友，被為其妻</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/李泳豪.md" title="wikilink">李泳豪</a></strong></p></td>
<td><p><strong>巢冬至</strong></p></td>
<td><p>巢思故、巢丁世妹之養子<br />
巢誕誕之弟（無血緣關係）</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 練家

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>暱稱／關係</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/秦煌.md" title="wikilink">秦　煌</a></p></td>
<td><p>練武功</p></td>
<td><p>當舖老闆<br />
練劍鋒之父</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/錢嘉樂.md" title="wikilink">錢嘉樂</a></strong></p></td>
<td><p><strong>練劍鋒</strong></p></td>
<td><p><strong>John</strong><br />
警察<br />
劉蛟龍之宿敵<br />
邵安琪之男友</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 邵家

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>暱稱／關係</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/王偉.md" title="wikilink">王　偉</a></p></td>
<td><p>邵振偉</p></td>
<td><p>首富<br />
邵大偉、邵安琪之父</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/杜大偉.md" title="wikilink">杜大偉</a></p></td>
<td><p>邵大偉</p></td>
<td><p>'''David '''<br />
邵大偉之子<br />
邵安琪之哥<br />
劉飛鳳之男友</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/楊怡.md" title="wikilink">楊　怡</a></strong></p></td>
<td><p><strong>邵安琪</strong></p></td>
<td><p><strong>Angel</strong><br />
女警<br />
邵振偉之女<br />
邵大偉之妹<br />
練劍鋒之女友</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 其他演員

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>暱稱／關係</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/吳美珩.md" title="wikilink">吳美珩</a></strong></p></td>
<td><p><strong>容小典</strong></p></td>
<td><p>樂滿都歌女<br />
暗戀巢誕誕<br />
針對華克（實為劉蛟龍），後和好</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/鄧萃雯.md" title="wikilink">鄧萃雯</a></strong></p></td>
<td><p><strong>紫葡萄</strong></p></td>
<td><p><strong>葡萄姐</strong><br />
華三省之舊情人<br />
雷天豹之妻</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/李家聲.md" title="wikilink">李家聲</a></strong></p></td>
<td><p><strong>余璧虎</strong></p></td>
<td><p>劉蛟龍之好友<br />
容小典之男友</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/劉江.md" title="wikilink">劉　江</a></p></td>
<td><p>牛　津</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/艾威.md" title="wikilink">艾　威</a></p></td>
<td><p>徐三富</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/廖啟智.md" title="wikilink">廖啟智</a></p></td>
<td><p>伍浩昌</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/魯文傑.md" title="wikilink">魯文傑</a></p></td>
<td><p>朱晉誠</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/羅莽.md" title="wikilink">羅　莽</a></p></td>
<td><p>黃局長</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/駱應鈞.md" title="wikilink">駱應鈞</a></p></td>
<td><p>雷天豹</p></td>
<td><p><strong>豹哥</strong><br />
黑幫／木偶</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/魯振順.md" title="wikilink">魯振順</a></p></td>
<td><p>吳國棟</p></td>
<td><p>容小典之未婚夫</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/黃德斌.md" title="wikilink">黃德斌</a></p></td>
<td><p>黑仔達</p></td>
<td><p>豹哥之手下</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/鄭家生.md" title="wikilink">鄭家生</a></p></td>
<td><p>大爛財</p></td>
<td><p>豹哥之手下</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/古明華.md" title="wikilink">古明華</a></p></td>
<td><p>豬仔榮</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/尤程.md" title="wikilink">尤　程</a></p></td>
<td></td>
<td><p>伍浩昌之妻</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/張松枝.md" title="wikilink">張松枝</a></p></td>
<td><p>沈家明</p></td>
<td><p><strong>Stanley</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/馬國明.md" title="wikilink">馬國明</a></p></td>
<td><p>Sam</p></td>
<td><p>邵振偉之私人助理</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/方伊琪.md" title="wikilink">方伊琪</a></p></td>
<td><p>芳</p></td>
<td><p>華克之生母</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 電視節目的變遷

|align="center"|**上一套：**
[乾隆王朝](../Page/乾隆王朝.md "wikilink")
11月22日-12月19日
|align="center"|**[翡翠首映（第五線首播劇集）](../Page/無綫電視劇集列表_\(2006年\).md "wikilink")**
**點指賊賊賊捉賊**
12月20日-2007年1月4日
03:15-05:00 |align="center"|**下一套：**
[鄭板橋](../Page/鄭板橋_\(電視劇\).md "wikilink")
1月5日-1月24日 |-

[Category:2006年無綫電視劇集](../Category/2006年無綫電視劇集.md "wikilink")
[Category:2007年無綫電視劇集](../Category/2007年無綫電視劇集.md "wikilink")
[Category:無綫電視懷舊背景劇集](../Category/無綫電視懷舊背景劇集.md "wikilink")
[Category:無綫電視懸疑劇集](../Category/無綫電視懸疑劇集.md "wikilink")
[Category:隱瞞身分題材電視劇](../Category/隱瞞身分題材電視劇.md "wikilink")